有關audit同account既independent & self review問題

各位巴打絲打好
小弟fg無耐 有少少問題想請教大家

前排小弟我入左間local firm
職位係audit junior

但到入職果日開始
公司就叫我負責入數 做Trial balance同ledger
跟住同時叫我入完數自己audit埋盤數
想問咁樣公司有無問題？

因為以小弟愚見，做account唔可以同一個人做埋audit

同埋都google左，話因為會過唔到independence 同 self review,所以唔得

但都想請教下各位呢個情況有無咩建議小弟我

同埋如果公司咁做有問題 我會唔會比人告？
定係一句講哂：quit?

道理上唔得
但你local唔夠人做係咁

打工咁認真既咩
你下次問下d senior睇下佢地點答囉

接受佢啦， 仲有大把野唔岩規矩。 接受唔到就quit,啦，但你一定唔岩business world。 係business world只有利益為大前提，做audit都係risk based, 好多數唔過threshold都扮睇唔到，話知你做緊假數。上市IPO你估間間條數都咁靚咩。 香港公司10間有8間都不務正業，一係逃稅厄funding. 咁你唔通去屌個客咩 銀行唔幫客逃稅洗黑錢唔通真係淨係賺你手續費同供樓d息咩。

最後你要明白audit本身呢行就係conflict of interest, 如果唔係法例規定，邊有公司會想拎盤數出黎比人睇。 但audit本身又係收緊客錢去audit， 個客有咩唔滿意咪隨時轉auditor，到最後其實大家都只係想要個簽名姐

同埋就算有事都只係partner有事， 有排都未輪到你啦junior 但local firm who fking care.

真 啲數咁細都唔會得閒搞你啦
再者都係partner簽名

細firm d audit report 邊個得閒同你查

local firm 叫人做book keeping+audit，唔係純audit

細firm應該都係做SME為主？
好多時最緊要都係幫個客砌到盤數唔洗交稅就得